【氣象】（2021年2月中旬）新年快樂! 受較乾燥的東北季候風影響，華南沿岸除夕天色好轉。隨著季候風緩和，該區日間溫暖。

氣象討論：2021年2月中旬
此帖文討論期：2021年2月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW（gale warning)－由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA （tropical cyclone formation alert）－由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS－美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，近年預報準確度有所提升
CPA TO HK－該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權－澳門氣象局前局長
風水權－馮瑞權俗稱
CCM－天文台新任台長鄭楚明簡稱
赤的疑惑－高登氣象台台長，連登CDROM
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose－製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長－Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身－連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶－連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米－連登颱風航空交通post負責人
一個地球人－連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員，近一年較少上水
當榴蓮遇上芒果－連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天－知名假膠attention seeker
南珠隻狗－連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃－伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎－土豆在連登的分身，近一年較少上水
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出－風暴中心直接橫過本港
貓5－cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓－同上，有cat1-5
醉警－酷熱天氣警告誤字
南海之王－氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR－滯留不動
N0.1－向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X－天文台指定8個測風站中有X個達標
login－登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password－由上引申之術語，意指登陸地
0號觀望訊號－香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊－指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg－副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

在洲－「在維多利亞港內的青洲」，天文台以海拔較高且位於廣義維港邊緣的青洲暗示港內達烈風，為天文台搬龍門的代表例子

lm

落足全日雨
今日單日雨量已經係2月月平均值

刺身蝦在哪

熱夠未

仲係凍到入骨

我同我腦公一齊向大家拜年

睇數字以為會陰凍
點知都係比想像中熱

下，調轉左黎講既。本身話今日22度唔會凍到好辛苦，但而家日頭仲係得18度雙手僵到仆街

LOW 1008 HPA AT 24N 123E EAST 15 KT.
轉溫

佢未正式轉溫之前己經有歐美溫帶氣旋感覺,先打大乾風,遲啲再落凍雨,然後乾凍

幾時高溫上30度？

覆錯po

你嗡乜
錯條毛？
想我年三十開你波

你覆左上旬po

你再嘈我篤你灰

祝大家心想事成 新年快樂

連切咩都唔敢講嘅人就算數啦

睇黎今個月冇機會

而家個天好清

身體健康呀大家

新年快樂

今晚蝠冷有啲勁
北潭涌9.9度

起身涼左

新年快樂，身體健康呀

今日凍撚到仆街

GFS連續兩日預報杜鵑生成
預測強度988hpa, 應該有STS下限水平
預料23-24號進入南海，掠過南海東部
以佢嘅強度同細小環流嚟睇，影響到香港嘅機會好微

台灣又有雨水

春天了

震度速報
令和 ３年 ２月１３日２３時１０分 気象庁発表
１３日２３時０８分ころ、地震による強い揺れを感じました。
震度３以上が観測された地域をお知らせします。
震度６強 宮城県南部 福島県中通り 福島県浜通り
震度６弱 宮城県北部 宮城県中部

福島地震

又嚟

係咪有十年啦

差唔多啦
11-3-2011

會係主震定前震嚟

同太陽黑子極少有冇關係

咁快就10年

各地の震度に関する情報
令和 ３年 ２月１４日００時１７分 気象庁発表

１４日００時１５分ころ、地震がありました。
震源地は、福島県沖（北緯３７．７度、東経１４１．６度）で、震源の深さは約５０ｋｍ、地震の規模（マグニチュード）は４．１と推定されます。
この地震による津波の心配はありません。

この地震により観測された最大震度は２です。

［震度１以上が観測された地点］
＊印は気象庁以外の震度観測点についての情報です。
福島県 震度２ 田村市船引町
震度１ 郡山市朝日 いわき市三和町 白河市新白河＊
須賀川市八幡山＊ 相馬市中村＊ 二本松市油井＊
二本松市針道＊ 田村市大越町＊ 田村市常葉町＊
田村市都路町＊ 南相馬市原町区三島町
南相馬市鹿島区栃窪 南相馬市原町区高見町＊
南相馬市鹿島区西町＊ 福島伊達市梁川町＊
福島伊達市霊山町＊ 本宮市本宮＊ 川俣町五百田＊
鏡石町不時沼＊ 天栄村下松本＊ 棚倉町棚倉中居野
石川町長久保＊ 玉川村小高＊ 浅川町浅川＊
三春町大町＊ 小野町中通＊ 小野町小野新町＊
福島広野町下北迫大谷地原＊ 楢葉町北田＊
川内村下川内 川内村上川内小山平＊
川内村上川内早渡＊ 大熊町大川原＊ 双葉町両竹＊
浪江町幾世橋 新地町谷地小屋＊ 飯舘村伊丹沢＊
宮城県 震度１ 石巻市桃生町＊ 名取市増田＊ 角田市角田＊
岩沼市桜＊ 登米市中田町 柴田町船岡
宮城川崎町前川＊ 亘理町悠里＊ 山元町浅生原＊

震源・震度に関する情報
令和 ３年 ２月１４日００時２７分 気象庁発表

１４日００時２５分ころ、地震がありました。
震源地は、福島県沖（北緯３７．７度、東経１４１．７度）で、震源の深さは約５０ｋｍ、地震の規模（マグニチュード）は３．９と推定されます。
この地震による津波の心配はありません。

この地震により観測された最大震度は１です。
［震度３以上が観測された地域］
震度３以上が観測された地域はありません。
［震度３以上が観測された市町村］
震度３以上が観測された市町村はありません。

日本又黎

好擔心

[日本7.3級地震] 日本氣象廳舉行記者會，地震強度由7.1級提升至7.3級，今次地震是10年前311大地震的餘震。
受地震影響，東北及關東地區接近86萬户停電。今次地震除了東北地方外，關東亦有地方錄得震度5強，東京市中心在地震發生時亦感受到約1分鐘的強烈搖晃。
另外，消息指受地震影響，福島常盤高速公路附近發生山泥傾瀉，有車被困。

餘震

各地の震度に関する情報
令和 ３年 ２月１４日０１時３６分 気象庁発表

１４日０１時３３分ころ、地震がありました。
震源地は、福島県沖（北緯３７．７度、東経１４１．６度）で、震源の深さは約５０ｋｍ、地震の規模（マグニチュード）は４．４と推定されます。
この地震による津波の心配はありません。

この地震により観測された最大震度は２です。

［震度１以上が観測された地点］
＊印は気象庁以外の震度観測点についての情報です。
宮城県 震度２ 石巻市桃生町＊ 山元町浅生原＊
震度１ 仙台太白区山田＊ 石巻市大街道南＊
白石市亘理町＊ 仙台空港 名取市増田＊
角田市角田＊ 岩沼市桜＊ 登米市中田町
登米市東和町＊ 栗原市瀬峰＊ 大崎市古川三日町
大崎市古川大崎 大崎市松山＊ 大崎市田尻＊
蔵王町円田＊ 大河原町新南＊ 村田町村田＊
柴田町船岡 宮城川崎町前川＊ 丸森町上滝
丸森町鳥屋＊ 亘理町悠里＊ 松島町高城
七ヶ浜町東宮浜＊ 利府町利府＊ 大衡村大衡＊
福島県 震度２ 白河市東＊ 相馬市中村＊ 二本松市油井＊
田村市船引町 田村市大越町＊ 田村市常葉町＊
田村市都路町＊ 南相馬市原町区高見町＊
福島伊達市霊山町＊ 本宮市白岩＊ 国見町藤田＊
川俣町五百田＊ 鏡石町不時沼＊ 天栄村下松本＊
石川町長久保＊ 玉川村小高＊
福島広野町下北迫大谷地原＊ 楢葉町北田＊
川内村下川内 川内村上川内小山平＊
川内村上川内早渡＊ 大熊町大川原＊ 浪江町幾世橋
新地町谷地小屋＊ 飯舘村伊丹沢＊
震度１ 福島市松木町 福島市桜木町＊ 福島市飯野町＊
福島市五老内町＊ 郡山市朝日 郡山市開成＊
郡山市湖南町＊ いわき市三和町
いわき市平四ツ波＊ いわき市錦町＊ 白河市郭内
白河市新白河＊ 白河市表郷＊ 白河市大信＊
須賀川市八幡山＊ 須賀川市長沼支所＊
須賀川市岩瀬支所＊ 須賀川市八幡町＊
二本松市金色＊ 二本松市針道＊ 田村市滝根町＊
南相馬市原町区三島町 南相馬市鹿島区栃窪
南相馬市鹿島区西町＊ 南相馬市小高区＊
福島伊達市保原町＊ 福島伊達市月舘町＊
本宮市本宮＊ 桑折町東大隅＊ 大玉村南小屋
大玉村玉井＊ 泉崎村泉崎＊ 棚倉町棚倉中居野
矢祭町戸塚＊ 平田村永田＊ 浅川町浅川＊
古殿町松川新桑原＊ 三春町大町＊ 小野町中通＊
小野町小野新町＊ 福島広野町下北迫苗代替＊
富岡町本岡＊ 大熊町野上＊ 双葉町両竹＊
葛尾村落合落合＊
茨城県 震度１ 水戸市千波町＊ 水戸市栗崎町＊
日立市助川小学校＊ 日立市役所＊
常陸大宮市山方＊ 東海村東海＊ 大子町池田＊
栃木県 震度１ 那須烏山市中央 那須町寺子＊

20改成2圈

留錯po

想開年？

得番TS 撞菲後

呢個有冇得J?

點解餘震會十年咁耐

冬季已完?

STORM WARNING.
DEVELOPING LOW 1006 HPA
AT 29N 131E SEA SOUTH OF JAPAN MOVING NE 25 KNOTS.
EXPECTED WINDS 30 TO 55 KNOTS WITHIN 1000 MILES OF LOW SOUTHEAST
SEMICIRCLE AND 800 MILES ELSEWHERE WITHIN NEXT 24 HOURS.

咪講埋啲唔吉利嘅嘢

屌你老尾真係熱撚到, 戇鳩香港

屌你老母2月24日又跌落17-21度

熱到

熱到仆晒街

點解近排興用gfs,唔興用醫師？

係唔係同台積電啲新cpu有關？

暫時EC同GFS Ensemble都ok
支持91W成為今年第一個TC
GFS:

EC:

櫻花巴其實係咪出咗咩事

91W個位風切中等至偏高
而南海目前海溫仍然偏低，預料會不利91W喺南海嘅發展

30日氣溫平均血紅

竟然會乾

拉尼娜年春季多數乾

乾咗咁多年
竟乜鳩然

TROPICAL DEPRESSION 1004 HPA AT 07N 136E WEST SLOWLY.

今日能見度咁高無人講？

此外，一個低壓區正為菲律賓以東海域帶來不穩定天氣。

[風暴速報] 日本氣象廳向菲律賓以東海域的低壓區發出烈風警報(GW)。雖然低壓區會進入南海，但預料系統的發展空間不大，對本港無影響。

熱帯低気圧
令和03年02月17日13時05分 発表

上望TS上限

今日吹北風先覺得咁凍，京士柏而家雖然有22度，但完全唔似

似30度

夢幻track

紫色果條預測線直去南海北部

喺菲東畀風切強暴然後喺南海凍死

點解威龍志泰咁靚仔

LLCC

講樣幾得意嘅嘢：其實二月首颱好少見
根據JMA資料，上一次二月首颱係喺1996年25年前

最早首颱：帕布(2019.1.1 06UTC)
最遲兼最強首颱：尼伯特(2016.7.3 00UTC)

可能疫情完咗就玩風情

意思係每個星期一個八號.黐咗線咁款

得閒碌左一下wiki西太風季
發覺除左二月首颱之外，二月TC形成個frequency都貌似比其他月份低
如果01w最終碌到入SCS甚至800公里都未死就真係罕上加罕

近幾年風季真係越嚟越正
15年個個月有TC，
16年半年風季出咗個巴士傳奇，
17年有奧鹿永恆，
18年有神track TC同5連C5，
19年最早TC二月有C5，
舊年就7月空台泡菜東北TC三連擊仲有鵝姐